\chapter{Émission et absorption de la lumière}

\section{Loi de \propername{Beer-Lambert}}

    Mesure de $\epsilon(\lambda)$
    dépendance de $A$
    à $l$~?

    $I/I_0$~?

\section{Spectre du Soleil}

    Loi de Wien,
    aire en $\sigma T^4$,
    étallonage avec un source contrôlable~?

    (Nécessite un spectro adapté...
    température pour Wien dans le visible~: 3600K)

\section{Constante de Rydberg}

    Estimation de $R_y$
    et comparaison à $R_y^{th} = m_e e^4 / 8 \epsilon_0 h^3 c$.

\section{Spectre de raies d'une autre source}

    Mesure de longueur d'onde au Michelson ou Fabry-Perrot~?

\section{Particularité des lasers~?}

\section{Absorbtion avec une lampe à vapeur~?}
